%*******************************************************
% Abstract
%*******************************************************
%\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\pdfbookmark[1]{Resumen}{Resumen}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Resumen}
Esta Tesis Doctoral pretende proporcionar un mecanismo que permita crear un esquema de sincronización en Redes Inalámbricas de Sensores. El mecanismo desarrollado permitirá sincronizar una red de nodos teniendo en cuenta los gradientes de temperatura existentes en el entorno de trabajo. Con esta motivación, se ha desarrollado este trabajo, el cual presenta dos aportaciones científicas principales:

\noindent La primera de ellas es la creación de un modelo matemático dependiente de la temperatura, el cual permita ajustar los diferentes desfases producidos en el oscilador del sistemas como consecuencia de las variaciones de temperatura.

\noindent La segunda aportación consiste en la creación de cuatro protocolos de sincronización basados en el modelo matemático previamente citado. Los citados protocolos no sólo son capaces de mejorar el comportamiento del error de sincronización frente a cambios de temperatura, sino que además, mejoran el error de sincronización con respecto al protocolo de sincronización FTSP.


\vfill

\pdfbookmark[1]{Abstract}{Abstract}
\chapter*{Abstract}
This Ph.D. Thesis aims to provide a mechanism for synchronizing Wireless Sensor Networks. It allows the synchronization of a network under changing temperature conditions minimizing the average synchronization error. This work provides two main scientific contributions:

The first one is the development of a new mathematical model based on temperature changes. Using this model, the impact of the oscillator drifts in synchronization protocols is reduced.

The second contribution is the proposal of four new synchronization protocols based on the above mentioned mathematical model. Compared to FTSP, these protocols reduce the average synchronization error in all situations, especially, under temperature variations. 

\endgroup

\vfill 

